日本男子拒絕在飛機內戴口罩 結果被驅趕下機：當時人事後網上發言反駁

疫情尚未被壓抑，戴口罩出門已經成為各國人民的「潛規則」，可是若當地政府沒有硬性規定大家出門必須戴口罩的話，不戴口罩被罵也是應該的嗎？

上星期 (9月7日)日本發生一宗航班因一名乘客拒絕戴口罩而中途緊急降落的事件，其後當事人在推特發言逐一反駁航空公司的立場，雙方各執一詞，「出門戴口罩的義務」爭議越滾越大。

日本男子拒絕戴口罩：結果被驅趕下機

據日本讀賣新聞的9月8日報導，樂桃航空現時要求乘客在搭飛機時戴上口罩，以防新冠肺炎的擴大感染，可是在9月7日，一名乘客在北海道釧路機場飛往大阪關西機場的樂桃航空航班上拒絕戴上口罩，因此空中服務員調動附近乘客到其他座位，最終飛機在下午1點15分起飛。

其後空中服務員數次讓該男乘客戴上口罩，男子依然拒絕要求，並以「戴口罩防疫並不科學」、「提出書面證明再來要求我」大聲威脅空中服務員，讓乘務人員受到驚嚇，航班途中在新潟機場臨時著陸，並驅趕男乘客下機，航班延遲2小時15分鐘才到達關西機場。

男乘客現身Twitter 反駁樂桃航空
事件過去兩日後，推特突然出現一個自稱是上述事件男乘客的帳號，不斷發推反駁廣泛報導的「拒戴口罩事件」，指自己因空中服務員不適當且錯誤的判斷被要求下機。

該名男乘客認為，樂桃航空沒有在乘搭航班前作出配戴口罩或例外申請的廣播，當時空中服務員向他提出戴口罩的請求，他立刻拒絕要求，但空中服務員仍堅持不懈的請求他，因此男乘客認為空服員並未對他作出妥善的對應。

被問到不戴口罩的原因，男乘客表示要求他人表明不戴口罩的理由是侵犯個人私隱的，也是非常大的負擔；而被指出以大聲威脅他人的態度，當事人反駁指他只是高聲向遠處的空中服務員抗議附近乘客的不適當言論，並非新聞中所說的「威脅」。

最後，對於自己被要求在新潟機場下飛機一事，男乘客表示已向樂桃航空要求退還機票費用和被拒搭飛機等證明，但被拒絕，今後會就此事與航空公司繼續談判，並對於樂桃航空和錄影的旁觀者、冷眼旁觀的乘客等表示遺憾。

樂桃航空亦作出回應，指當時機長只是根據航空法請當事人下飛機，事件後續有待調查。

男乘客現在仍活躍於推特上堅持己見，但樂桃航空一方還沒作出更強而有力的回應，因此事件暫時告一段落，等待雙方為事件再度發聲。

在疫情蔓延到全球之後，戴口罩已經成為我們日常的必備動作，而在政府強制性要求全民戴口罩之前，出門時也偶爾會看到沒戴口罩的行人，你又會如何看待這些選擇「不防疫」的人們？記者在這裏無意為其中一方站隊，只希望大家都能在疫情下安然度過，一起減低傳傳播的風險！

藍絲廢老啲fd咁被人趕就上網圍爐周街屌

並對於樂桃航空和錄影的旁觀者、冷眼旁觀的乘客等表示遺憾。

本來北海道飛關西機場應該好快（可能唔洗一小時？）
而家遲咗超過兩小時先到

人地係唔好意思幫空姐一齊屌鳩你

有冇source

解釋完好似仲衰

唔得 要2個幾鐘

條友on9

on9, 行入機前就應該要佢戴，仲起咗飛先慢慢講

我話過個阿婆搭“車立”唔戴罩，佢反駁，我當時的第一反應是咩都唔再講，只求佢唔再講嘢

所以我覺得班乘客唔加把嘴好正常

日本國師

千幾km可以點樣唔洗一粒鐘
超音速客機復活喇咩？

1小時飛東京咩
搭過幾次釧路>関西，要2小時

無留意北海道去關西原來好遠

去東京都要超過一小時

由北海道去大阪，正常係咪一定坐飛機？ 坐鐵應該好耐同埋貴？

唔帶口罩仲咁大聲

傻閪先戴口罩

係，條友危害緊其他人仲想人幫佢

釧路同關西嘅距離，同台北同關西距離差唔多......

人人都會犯罪你會唔會考慮用腳鏈手鏈鎖住自己唔比自己危害其他人？

會唔會貴過飛機

佢唔係可能，佢係正在進行喔，你分清楚喔，佢唔戴口罩，講野已經播緊毒，套用返你個邏輯，即係佢攞把刀亂揮緊都唔應該鎖住佢定你想講你唔行埋去就唔會受傷，所以見到有人制服佢，你應該幫口屌制服佢果個人

你講咩鳩
篇文有講佢感染左病毒？
定係你有天眼通呀
播毒
笑撚死人咩

呢啲撚樣真係以為全世界欠撚左佢咁

咪講啦，有人叻唔切咁，等佢以為客機真係一小時去到

如果之後驗到佢真係無症狀帶菌者
你點駁

佢到時咪縮返落老母閪潛水囉，反正隔住個mon屌人又唔洗成本，你方佢如果係現場真係會幫果條友咩分分鐘到時屌得條友最大聲就係佢

所以咪話戴鐵鏈防止自己害人囉，你鎖住自己未呀？如果

使撚縮咩
FF人地有病
人地報導一隻字無撚提過人係帶病
講佢唔肯戴口罩吹鳩到後果無限大

所以你可以證明佢無毒？唔好同我講咩無罪檢定，瘟疫從來都係有罪檢定，唔係點解要封關，隔離？佢地全部證實中佐毒？如果你話社會共識係攬炒唔理，OK，咁你唔戴我相信都無人話你，但依家人地既社會共識係要預防，係要戴，你自己貪方便違反共識比人逐，再屌其他人唔幫手只係一個以為自己就係真理，世界係圍繞自己轉既ON9仔

東京飛去北海道都唔止一個鐘啦

ON撚9洗撚理佢有冇病咩
拉撚得啦
如果個撚個都要證明中咗先戴 咁洗撚全民戴咩

咪扮理解錯啦，人地恥笑緊條友話點解其他人唔幫佢口，你衝出來想幫佢兜，發現兜唔到就想成個主旨都轉移埋7佐就認啦

點解唔係起飛前請佢落機

無罪假定
對於你呢啲講野一舊舊既黃屍我唔再講落去
用手鏈腳鏈綁住自己啦
順帶一提文化大革命都係一大班人一齊做
返上中國住好適合你呢啲黃屍

口罩是常識吧 你講d野真係

如果要證明左有罪先坐得監
何不一開始就全部人就去坐監
咁就完美解決犯罪問題

不意外

咁人地點樣「危害」緊第二個人？
以我所理解篇報導講緊係樂桃唔做唔戴口罩個人生意然後個個人係度爭論緊喎，從來無人話人地害緊第二個，呢句野係你個人意見，我針對你個人意見評論唔係篇報導，你要搞返清楚呀，同人講主旨

UP乜9
2樣完全唔同既野拉埋一齊講

原來你係無腦藍絲，唔怪得諗野咁ON9，咁鐘意中國唔係應該你返去咩

岩架啦
戴口罩戴到入棺材就最好啦
經濟衰退無得去旅行又如何
感冒吹撚到未世絕症無撚得醫跳唔到3cm

點樣唔撚同
唔戴口罩就係罪喎
黃屍們講架

咩藍屍
唔係黑就係白呀
睇唔過你咁既黃屍戇鳩鳩唔得呀？
又駁唔到

佢開口埋口都黃屍，係藍絲來，用常識溝通唔到好正常

bye 垃圾
單機啦撚樣

佢藍屍撚樣 block得
咪q理佢 等佢單機啦

Ok
Thanks
希望你有醒覺的那一刻

好的黃絲
唔好的黃屍
好的就女人
唔好的就累人
同一樣既者

假定人無罪為前提
所以先唔會將所有人捉返去
捉所有人去集中營其實同分散係社上面無分別

呢家係以有武漢肺炎正在傳播為背景
大家都暴露係風險之中
人地係唔想無啦啦徙增未知風險 排斥你姐
無惡意架 排斥你之嘛

世界上N咁撚多既罪案無時無刻都發生緊
你同我都唔知幾時比人搶野
咪一樣係呢個風險底下生活
咩鬼毒果加埋KOL兒登仔講兩講個個就驚到面青
見到你地咁好老尷

睇你生活或者路經既地方係咩制度同背景囉
如果你既思想或者地方既制度係以有罪推定做前題
或者你住果度不嬲治安唔好
你咪有呢種關哂所有人既諗法

另一方面講
全世界原本都唔會無啦啦有高傳染性疾病
你地支那無啦啦整壇野出黎
重咁耐都未搞得掂
產生比較極端既行為 係非常容易理解

算把啦，咁用心回佢把鬼，反正佢只係為著搵位屌黃絲姐（佢認為所有反對佢既都係黃屍），唔係真心討論，講咁多佢都只係會無視灑，然後捉住話認為肺炎唔係風險，邊個話係風險既要舉證，但舉出來就我唔知，我唔信，我睇唔到，唔同我意見既專家都係假既，各國政府都係ON9，各國市民都係愚民

係office無野做 求其覆下佢推下post

藍屍：點解要我乜，點解要我物 ⋯

頂簡潔易明

當時人既TWITTER

我自己就覺得戴口罩同上飛機要關機一樣 雖然未必有用
但你唔做就會比人（空姐）屌

算啦 人地日本網上啲人都屌7果個男人 佢要支持佢 就算唔講政治 都知佢個人可以好得去邊

你都未回應我你有咩理據支持你個立論你就話我唔係真心討論，幾有新意喎，好新鮮唔講隻病有無害你一句話唔戴口罩就係有病都夠經典啦，好意思笑返人轉頭既你

即係你其實有冇戴口罩出街
講清楚住邊區 以後唔去鳥

我幾撚時有支持個男人
呢啲純粹商業糾紛黎
即係我鋪頭唔收毫紙你硬係要比毫紙我咪請你過主囉就係咁簡單
家陣航空公司叫佢落機就係等於唔做佢生意，個男人都話要航空公司退錢，根本唔做生意就應該退錢，唔明你地係要放到咁大做咩7，又話危害他人又點

我全港18區去勻哂
你去搞移民啦

你住18區
功勁勁

555555555555

我都想移民 借我1個億巧嗎
+tg hugo1991
+vx hugo1991

大阪人係咁 見怪不怪

落地借還
附加保證喺機上大嗌：我屌你老味冇病唔戴口罩！

影響到人仲理直氣壯

奈ちゃん大細眼有啲大細

岩
所以係有病係要戴口罩架
無病戴咩口罩呢？
有病既人戴口罩就唔會整到第個人有病

因為唔係所有有病既人都知自己有病
同埋你都唔可以期望所有人咁有公德心會自動自覺咁有病戴口罩